# Git Comitter
## Что это
Это скрипт для формирования текста каммита со следующими возможностями:
- Выбор категории каммита
- Указание модуля, над которым производились изменения
- Указание задач, связанных с каммитом
- Возможность выбора задач из списка текущих задач в YA.Tracker
- Отдельное указание текста для клиентского чейнжлога

## Подготовка администратора
### Завести приложение для доступа к Yandex API
1) Приложение создается по ссылке:  
https://oauth.yandex.ru/client/new/
```
  Название: любое
  Redirect URI: https://oauth.yandex.ru/verification_code
  Доступ к данным:
   - tracker:read
   - login:info
   - login:email
   - login:birthday
   - login:email
  Почта для связи: любая
```
2) Нужно передать всем пользователям для инициализации значения __ClientID__ и __секретный ключ__  
 - Для получения секретного ключа закодируйте в base64 строку <__ClientID__>:<__Client secret__>
 - Для кодировки можно использовать сервис https://www.base64encode.org/  
 - Например:  
   - Строка: `d0ff2222222e4f22fff4d2222f2222f2:ff2222f222ff2222ff2bf422ff8f2ff2`
   - Результат: `ZDBmZjIyMjIyMjJlNGYyMmZmZjRkMjIyMmYyMjIyZjI6ZmYyMjIyZjIyMmZmMjIyMmZmMmJmNDIyZmY4ZjJmZjI=`
  
![img](./readme_help.png)
3) Нужно передать всем пользователям для инициализации ID организации отсюда:  
https://tracker.yandex.ru/admin/orgs

## Подготовка пользователя
1) Скачиваем gitc в любое удобное место. Запоминаем путь до папки с файлом, назовем его __>GITC_DIR<__
2) Добавляем %GITC_DIR% в переменную окружения PATH, чтобы иметь возможность выполнять скрипт из любого места
   - [Как добавить значение в переменную PATH](https://www.java.com/ru/download/help/path_ru.html)
   - Если нужно указать только для CYGWIN  
     - Переходим в home-директорию своего пользователя  
       Пример: `F:\cygwin64\home\admin`
     - Открываем файл `.bashrc`
     - В конец файла дописываем:
     ```
     export PATH=">GITC_DIR<:$PATH"
     ```
     Где вместо __>GITC_DIR<__ пишем относительный путь от файла `.bashrc` до папки с файлом `gitc` 
     Пример:
     ```
     export PATH="../../../scripts:$PATH"
     ```
     - Сохраняем изменения в файле `.bashrc`
     - Перезапускаем запущенные терминалы, чтобы применить изменения
3) Теперь для запуска скрипта можно писать в терминале `gitc`
4) Проводим первый запуск, чтобы установились зависимости
5) Если нужно пользоваться интеграцией с YA.Tracker, то запускаем `gitc --ya-init`, запросив нужные данные у администратора
6) Пользуемся, вызывая `gitc` в любом желаемом репозитории